原來唔食早餐係咁提神

之前食早餐果排
每日要飲大量茶，同咖啡，都唔精神
反而呢排試緊果隻16/8斷食
發覺好精神
意思係skip 早餐
午餐1點半食
晚餐7點半食
晚餐後唔食野直至午餐
另外我9-10pm 再去做gym
發覺咁樣既生活模式，會異常地提神
一杯咖啡都唔洗飲

Ps: 節食 =/= 斷食
大家要注意
係非常唔同，特別係體內胰島素分泌方面

Intermittent Fastong 係外國好流行架

因為你食完早餐之後，啲血去咗個胃幫助消化
咁你咪會覺得眼訓

古代人食兩餐唔夠營養 普遍平民肌肉骨骼唔夠強 所以先發展食多餐

家陣又調返轉頭都有

點同 古代人食青菜白飯一餐

食三餐都營養不良

食多兩碗白飯已經多幾百一千卡路里啦 重未計有豆 塊莖同河產

我由細到大都好少食早餐

無需要食 午晚餐夠曬

蛋白質都唔夠

豆 菌類食物咪係蛋白質來源

食兩餐一定少過食三餐㗎喎

你呢d傻仔唔撚識science又要多多幻想
大把研究話if 係健康 你又幻想到亞洲人唔work
屌 你有冇數據support到你講既asian if 會短命d

其實邊個話要食三餐？ 有冇諗過其實唔洗食三餐

香港人唔食早餐->香港人全港最長壽

食定唔食早餐對身體最好？ 答案已經顯而易見

有無減肥效果

運動先係王道

係skip都skip晚餐唔係早餐 早餐係三餐最緊要

之前喺YouTube睇台客劇場有講過

流行唔代表科學既
鬼佬都好流行話疫苗有害 唔比自己仔女打

肚餓就食 每個季節 都影響你食多啲食少啲

肚餓就食 唔肚餓就唔食

其實正常唔使一日三餐。
以前d 人話為兩餐，佢地係朝早一餐，夜晚一餐就夠。
再遠古d, 基本就係餓先食野，無話要固定時間食。
而家話一日三餐都係近代先有

其實我就咁睇
食完早餐,之所以眼訓,係因為身體想將精力集中去消化d食物
但係你又唔撚俾佢訓
夾硬對咖啡逼佢醒,仲要開工做狗
咁身體同一時間又要消化食物,又要開工咪操勞囉
日日咁操勞梗係短命啦

咁所以,個問題都唔係食唔食早餐
而係食完有無時間俾身體休息消化

朝早空肚好惡頂，如果做體力野點算

Asian長命啲一定關早餐事？
你點肯定係得早餐喱唯一一個factor而令到我地會長壽啲？
Science 點到可信過你地啲「覺得覺得」啦
唔信science而盲目覺得咩體質唔同同胡師父喱啲騙子有咩分別

你up乜春呀傻仔 家陣鬼佬唔食早餐咩

連登仔一係成班瘦猛猛口合唔埋，一係就肥到腳趾都睇唔到，點會明健康飲食呢啲概念。佢地分分鐘連蛋白質既重要性都唔知，你仲同呢班生蕃講斷食既概念，佢地點會明

人地講就係呀？
人地話明日大嶼對香港有利呀

因為啲奸商

前題緊係你前一晚食得好又瞓得好
黎明其實講得啱 邊有人會空肚食早餐 食午餐就會

因為升糖同跌糖急

午晚個兩餐食咩？

午餐出面食
Eg 太興燒味飯
晚餐就屋企有湯 ，蒸魚， 菜， 飯

真係好精神

Google intermittent fasting
樓上話咩早餐最重要 一日要食足三餐
呢啲人真係返屋企含撚

食飽有冇飯氣攻心

香港人全港最長壽 你知唔知自己講緊乜

你試下朝早肚餓再食枝煙 直頭亢奮

夜晚7:30下一餐隔成十幾粒鐘 我肯定餓死 你話早餐食少啲就話得啫 唔食邊有力做野

你食早餐眼訓原因係你份早餐啲升糖指數高 點解唔係轉食其他低升糖嘅早餐而選擇唔食

冇乜
反而之前食三餐會

大把體內脂肪用黎燒

如果唔洗做野 瞓喺張床 唔洗食早餐都冇乜問題
要做野就不了

但前提係脂肪比佢cut先得

Ps: 我返1-5 文職 , 飲下水就夠精神

之前都曾經試過一排IF控制食量
1點食lunch8點食夜晚
個排朝早少咗釣魚 感覺唔錯
但早排凍返少少就頂唔順想食早餐暖胃
結果就覺得朝朝食早餐真係好幸福 唔想再斷

Lm

其實斷食唔係節食
節食係cut
16/8斷食意思係8個鐘入面食哂一日所需要既營養

連早餐係一日入面最緊要果餐都唔知好打極有限

做斷食之前，特別係健身個類人要計哂數先，一日食幾多蛋白質，澱粉質，油份等等

其實斷食好野黎

做完gym 唔食野就訓？

我之前清水斷食左10日
宜家冇晒以前嘅便秘問題，仲飲食清淡左好多

本來想keep 16:8 但太中意食野，
變左9點後唔食， 大概11點食第一餐

斷食唔係食少兩餐咁簡單
都要睇食乜同食幾多
乜都唔睇同普通節食無分別

Intermittent Fasting 講緊既係將進食時間縮短，最常見係8個鐘食野，16個鐘唔食，並唔係你地所講既只食兩餐

最多人用既方法:
係晏晝12點到夜晚8點食野，其他時間唔吸收熱量

係呢8個鐘你同樣要吸收你一日既卡路里(e.g. 2000)，即係唔理食幾多餐，總之要食夠/唔好食少/多過自己既目標熱量

並唔係上面有啲人講既唔食早餐，只食兩餐。你可以9-5又得，10-6又得，係8個鐘內亦要食夠野

Intermittent Fasting 最大既好處就係可以提高你既基礎代謝，令到你唔做運動期間既熱量消耗都可以提高

啲另類療法信徒同邪教有咩分別

冇
不過if有 data support 有埋moa hypothesis咁解

乜柒嘢都有data support 架啦
唔係你班信徒咁惡都有興趣理解下

冇做開GYM，今日見到post先知原來有啲咁既影響
幾乎日日都係中午晚餐準時食，唔係點食碳水化合物，但會食到飽。
有次測 身陳代謝 ，真係高啲，營養師仲問我係咪有運動開

無事，迴光返照啫

有
3日輕左1kg

我有運動呀

Martin Berkhan
Jason Bung
Brad Pilon

Jason Fung

玩開咩？

未訓醒點食早餐呀

重訓為主
間中跑5公里

我淨食晚餐係咪好快死
12點返學所以冇食早午
放學就食餐勁
之後就3點訓

唔關事，個腦供血唔會因為要消化而少左，你做運動都唔會因為要大量泵血比肌肉而令腦供血少左。
副交感神經受到食物刺激，減慢呼吸速率，血壓下降等令到我地會覺得眼訓。

都唔知依家邊個先係信徒
人地講主觀感覺你又話人
人地講客觀數據又話人邪教

google breakfast is a dangerous meal

斷食 =窮撚借口

你班人open mind 少少
唔好盲信d偽科學啦
目前係冇證據證明早餐同晚餐係有分別
你食宵夜會肥係因為你攞黎做宵夜既野本身就唔健康唔關進食時間事
如果IF係唔健康d蛔一早死晒啦，仲邊有恐怖分子呀，年年都有齋戒月

彪哥去開邊度跑步？

其實會唔會係商家潛移默化出黎

同節日要慶祝送禮一樣

正常就係肚餓就食野嫁啦 唔係既話身體比呢個訊號做咩

正常食早餐先精神有力
我由唔食去到有食都feel到係咁
點解樓主掉轉既?
點解唔係食早餐同午餐skip晚餐?
早餐提供一日要既能量
晚餐食完都訓覺, 又唔消耗又無用

我就有一排唔食午餐，下午2-3點會餓到手震震，之後身體好像會轉化能量咁精神返

不過做體力工作就一定唔得

早餐好緊要係真嘅
你做體力勞動嘅工唔通餓住個肚咩
你去舉鐵之前都要吸收下糖份好力啲啦

機定啞鈴？ 我都剛開始重訓+HIIT 跑

咁係關體力勞動事啫
唔關早午晚事
唔通你返夜更地盤你夠膽skip 晚餐？

其實斷食有個大路玩法係 一日24小時入面
8個鐘內食哂 淨返16個鐘唔食野
咁你食早午 skip 晚餐 其實都算係斷食
不過唔排除休息時間都有影響

恐怖醫學講過唔食早餐好易會糖尿病

樓下附近球場

日日跑10k？

如果連食個兩餐都冇糖冇澱粉呢？

咁直情血糖唔夠那來提神

隔日5km 啦

會重訓但係食兩餐咪會唔夠蛋白質修復肌肉

靠脂肪轉換脂肪酸，酮體？

我覺得睇個人

發生乜事

我慣咗食早餐，仲要最豐富，其他個幾餐個量就愈嚟愈少

我fd做開健身同我講少食多餐，正常一日五餐咁話喎

以前唔食早餐 一日食兩餐
轉左工後 番工日日蛇落去食早餐 食完眼訓到仆街
半年後仲肥左4KG
話唔食早餐會肥既磚家我屌你老母

咁你食多過消耗好難唔肥既